(民國撚請入) 其實作為民國撚嘅你地先人有幾多個係由1949年走落黎香港?

咁我先人就來自中華民國廣東省廣州市啦
又係1949年落黎
屋企幾代都反共
絕對冇藍屍父母呢個問題
不過到咗我呢代都係繼續反共
但係我就冇成為民國撚
反而做咗本土派嘅一份子

廣州邊度，係咪西關?

白雲區

推!

推

爺:廣東國民黨低層, 做唔知保長定甲長
嫲:香港人

香港獨立最好，中華民國代管再公投自決亦非不能接受，歸英再自決亦可。

冇比蔣介石邊緣化咩?

公投啦最好

有得選擇真係歸英國先， 比佢清下啲 瘀血 （ 黑警 藍絲 中資企業 ） 解決埋民生問題（ 醫療 教育 住屋 靠呃身份證新移民）， 佢地先有經驗 短時間解決呢啲問題， 香港獨立問題等平靜 再 慢慢決定

push

Push

Push!

push!

PUSH

PUSH!

49年前由大陸來港，全部都係逃避共黨，個的人大部份都係精英及知識份子，一定反共。

唔一定
我阿爺就係黎香港搵食

我老豆吾來吾得，走遲啲部死，好多47😄已經來到，由其知識份子。

49之後嗰班黎香港搵食嘅都唔少

邊年走?

我阿爺果代ww2前已經係香港
父母都係50年代香港出世，全家反共

阿公：國民黨國軍少校 台山二世祖

但係我老母奶共到仆街 都唔知係咪激到佢60幾歲死咗

咁你阿爺一定識薛岳

呢層唔知, 我未懂事已仙游, 聽老豆同親戚講, 可能當時做得好事多, 文革有俾人鬥, 僥倖成個家族無乜大礙
而我老豆就一直跟嫲喺香港生活, 好可惜有幾個叔俾爺帶返大陸湊大變左做大陸人

屌

《正視聽》葉問係怕共產黨迫害先逃走落香港，唔係日軍迫害佢！

吾你老母

而家5p字 連登無人屌？
又用垃圾emoji

我班親戚都係廣州
阿爺係國軍軍官，無跟去台灣留係廣州，結果文革被批鬥
個女仲要做埋紅衛兵，有無鬥自己老豆就唔知啦

而家一樣會支持共產黨，因為國家發展搵到錢就得，歷史係點無人理

見到太君鞠躬行禮係無事。🐷共到臨係殺全家。留係大陸嘅師傅、官吏、軍人，幾乎死絕。

阿牛成日同人講南京大屠殺，但佢唔會同你講前傳-通州大屠殺與北伐惡行。而且麥帅之前，日本仲係忠義版嘅🐷奶嚟。

點解葉問日本仔嘅時侯唔走難嚟香港，反而🐷共嚟卻要？問下龍哥同銀紙丹啦。答案好簡單，正如好多左膠或海外民運可以大鬧美國總統，但唔敢鬧🐷共，因為鬧🐷共係會殺頭而鬧美國總統係無後果。所以若無老美睇住，唔好話黑衣黄c, 就算銀紙丹呢d降卒，都會被反坦克火箭射落嚟。

呢位巴打應該係上咗年紀
所以就算啦
歡迎中年巴絲

先人走出匪區係正常人都會做架，唔使係民國撚，後人因此就要做民國撚？咁好🐷奶啵。咁大清就走果D點計？大明撚啊？
你地係到數族譜威水史，大談咩民國，其實係笑死人。唔好話何東果輩d港人會笑，就算金山南洋僑領甚至民國精英都會笑。你知唔知戴笠孫中山曾幾何時係香港都係笑話嚟

Retweet啦
聽晚出嚟同國際講
今日凍結得星火7000萬
令手足支援受阻
聽日可以凍結你戶口！

唔走就係咁

我阿公應該識
佢之前打日本仔之後打共產黨
都叫做淪陷之前槍斃咗好多共產黨員

所以一世唔敢返鄉下

斃得好!

二戰前就喺香港，但係幾多年前就唔知祖先畀人賣豬仔賣咗去舊金山，跟住阿爺個老豆唔知癡咗咩線過咗嚟香港搞到我而家日日都要對住個戇鳩政權

原則

中年人更應該打好啲字
身為香港人
連本土文字都 吾系甘牙泥
文盲咁 同支那人有咩分別？

趁呢個機會
正字普及
唔能夠馬馬虎虎

有國民黨軍政背景個班香港人
多數係大中華膠
反共不反支那人
雙非中門大開都覺得係愧對佢地
(因為覺得自己丢左大陸政權令佢地受赤禍之苦)

斃得好。。。咁點解隔離個個都吹奏返校電影? 返校既所謂讀書會都係共黨

無錯

我自己覺得，外國人移居香港簽證搞4星期，大陸人就反而搞幾年，唔公平。

另外，光復大陸後，我地一定會返大陸參與重建 ，亦可能會係大陸定居

共產黨唔會俾人民知識，
因為共產黨好怕中產階層。

阿爺老豆喺台山係地主
195x年中共立國後開始被批鬥
幾經辛苦送咗我爺爺嫲嫲嚟香港
阿爺嚟咗香港後發誓以後唔再踏足中國

我指斃共匪呀

我阿公
三次長沙會戰都死唔去嘅國軍軍人

不過國共內戰之前就退咗役來香港

係啊，電影返校裡面被捉既學生，其實都係共產黨。

我阿爺係國民黨軍隊書記

49年帶我阿爸落香港

假如可以嘅話，其實我真係想問吓成為共諜嘅覺青，尤其係國軍將領嘅仔女，睇住父母被批鬥，有咩感受，有冇後悔？

嗰班係殺錯無辜

係未審先判 直接啪

沒辦法，當時戡亂情況係咁。

光明日報既人後來證實係共產黨

咁咪斃得好!

廣東人?

你阿公跟薛岳架?

阿爺東北地主+KMT軍法官，49走落嚟香港，入咗離島住，老豆做咗鄉事民國撚
伯父係台灣做開厰議員

將來光復大陸，真係無興趣回去幫忙嗎？

共軍將領既子女，一樣要睇住父母被批鬥

老豆來自中華民國佛山，
本人就係英國香港出世，
希望個仔係香港國成長。

佢好似話跟過白崇禧

佢仲話見過鄧小平，仲笑鳩佢死矮仔

佢喺我幾歲時就過咗身了

神人喎咁真係

我都唔係民國撚
我阿爺阿嫲都過世多年
國共內戰係佢地嗰代嘅事
應該完啦都

咁你年紀都幾大

我唔係民國撚 係新界原居民
算真正變成香港獨立

哈哈，「光復大陸」癡人說夢。中華民國喺1949年後都已經唔係合法政權。1945年美軍只係授權蔣軍暫時接管台灣，明顯日後打算比台灣獨立或同沖繩一樣處理。但蔣軍就霸佔台灣到而家！！有冇搞撚錯！！！？？？

同美國佬講

順德

咪即係廣東人囉

我阿爸都叫自己順德人，邊理得咁多

一樣姐

無問過相關既背景，但兩老其中之一係終極民國撚，超反共

Btw見到有老一輩既同道分享，我都覺得好新奇，好想聽下，留靚名先

曾阿爺、阿爺 30年代黎香港，阿爺細細個黎，之後番大陸娶老婆，老豆老母同阿哥都係大陸出世，港英時期攞單程證黎香港。

啊爺係上海人，當年入咗青幫食大茶飯，49年係浦西落嚟香港之後就做返普通人

啊嫲係廣東人，佢啊爸係國軍軍官(好似係連長)，又係共匪落嚟之前嚟香港

其實台灣從來唔屬於中華民國，
簡單嚟講係國共內戰時國民黨退到去台灣跟住霸咗人哋地方，
仲要有《動員戡亂時期臨時條款》，主要係針對金門、馬祖呢啲近大陸嘅地區，之後發生埋二二八事件，就第一次全台戒嚴，唔係淨係反共匪，只要係國民黨嘅異見人士/思想都會受到打壓，黨禁、報禁、海禁、出國旅遊禁等，係軍政府咁統治，唔洗經立法院，佢話你係共匪你就係，直接槍決都仲得仲鼓勵啲人舉報，所以當時其實係死咗好多無辜人，就算之後話解嚴，但其實金馬地區係又再戒嚴，戒咗四十幾年架CLS

我都想聽吓

你阿爺係「恆社」成員?

接近40年

唔需要探討
唔通個個講自己先祖清朝人咩

總之
我係香港人

老母嗰邊192x年嚟香港
老豆嗰邊1937年嚟香港

金馬地區係最後一個解嚴嘅地區
原因係金馬地區最接近大陸
成日話驚有共匪入侵
連充氣嘅輪胎都唔可以有

咁我就唔清楚
我要問下家父先

杜月笙D門生喎

金馬地區D人如今已經覺得投共冇乜所謂

記得講過話 我老母嗰邊阿公個老豆
以前喺廣州做有錢人侍衛長 跟住有錢人收咗皮之後 就喺廣州附近拉大隊周圍打劫 最後落咗香港

老一輩直情覺得戒嚴係令佢哋多咗生意發大財，
國民黨而家唔反共呀，
係投共

事實黎

查無此地廣州係中華民國院轄市，並不隸屬於廣東省